**3676. – Lemna gibba** L. (TELMATOPHACE GIBBA Schleid.). – Plante annuelle, flottante ; //frondes émettant chacune une seule radicelle, suborbiculaires-hémisphériques, //larges d'environ 2 mm, épaisses, vertes ou un peu rougeâtres et légèrement convexes en dessus, blanchâtres et très renflées-spongieuses en dessous ; //anthères à 2 loges superposées, s'ouvrant en travers ; fruit à 2-7 graines, s'ouvrant par une fente circulaire. //
Mares, fossés, eaux stagnantes, dans presque toute la France, surtout sur le littoral. – Presque tout le globe. = Fleurit fréquemment, en avril-juin.